

{
    "quizSetName":"財產保險風險管理概要",
    "quiz":
    [{
        "question":"企業所面臨之損失風險經衡量與評估後，針對損失幅度高和損失頻率低的風險，主要採取何種處理策略較為適當？",
        "answer": ["保險"],
        "choice": ["預防","避免","保險","承擔"]
    },{
        "question":"大型企業集團設立自己的保險公司，以承保自己企業集團所需的各種保險，稱為：",
        "answer": ["專屬保險"],
        "choice": ["專業保險","專屬保險","聯合保險","共同保險"]
    },{
        "question":"人類文明的進步，例如：醫藥發明與技術創新使死亡率降低，改變人類的壽命。這個特性稱為風險具有：",
        "answer": ["可變性"],
        "choice": ["必然性","可變性","損失性","客觀性"]
    },{
        "question":"針對風險管理政策說明書的敘述，下列何者錯誤？",
        "answer": ["顯示分析風險管理費用之內容"],
        "choice": ["顯示風險管理的目標與重要性","闡明風險管理部門在組織中之地位","顯示分析風險管理費用之內容","提供評估風險管理策略之架構"]
    },{
        "question":"足以引起或增加風險事故發生機會或足以擴大損失程度之原因，稱為：",
        "answer": ["風險因素"],
        "choice": ["保險事故","風險標的","間接損失","風險因素"]
    },{
        "question":"風險管理計畫的損失善後目標，下列何者是在發生重大意外事故損失後企業追求的首要目標？",
        "answer": ["生存"],
        "choice": ["成長","獲利","生存","形象"]
    },{
        "question":"財產之重置成本減去折舊或折耗後之餘額，學理上稱為：",
        "answer": ["實際現金價值"],
        "choice": ["實際經濟成本","實際再製成本","實際現金價值","實際再購價值"]
    },{
        "question":"企業面臨損失頻率高和損失幅度低的風險，主要採取下列何種風險處理策略較為恰當？",
        "answer": ["預防"],
        "choice": ["承擔","預防","避免","保險"]
    },{
        "question":"在建造工程中，企業單位於得標工程之同時，因得標工程風險性高，經由契約將全部或一部分工程由其他包商共同承擔，稱為：",
        "answer": ["轉包"],
        "choice": ["免責","轉包","保證","追償"]
    },{
        "question":"國際企業之風險管理人員，在安排海外子公司財產之保險計畫時，與保險標的所在國之保險法令和監理規定完全符合之業務，稱為：",
        "answer": ["認可的保險"],
        "choice": ["認可的標的","海外的保險","認可的保險","認可的財產"]
    }]

}
